Evet IEEE  ailesi   ve in yanı sıra diğer bazı standartları da içerir İşte bazı önemli  standartları


 Bu standart ağdaki LAN Local Area Network ve VLAN Virtual Local Area Network yapılandırmalarını tanımlar Ayrıca ağ yönetimi ve ağ güvenliği için protokoller ve yönergeler sunar


 Bu standart WiMAX olarak bilinen kablosuz geniş alan ağlarını Wireless Metropolitan Area Networks tanımlar WiMAX uzun mesafelerde yüksek hızlı kablosuz bağlantı sağlayan bir teknolojidir


 Bu standart mobil genişbant kablosuz iletişim ağlarını tanımlar Mobile Broadband Wireless Access MBWA olarak bilinen bu teknoloji taşınabilir cihazlara yüksek hızlı veri erişimi sağlar


 Bu standart beyaz alan ağlarını White Space Networks tanımlar Beyaz alanlar televizyon yayınlarından kullanılmayan RF frekans bandlarını ifade eder  standardı bu boşlukları kullanarak geniş alan kapsama sağlayan kablosuz ağlar oluşturmayı amaçlar


 Bu standart acil durum ağlarını tanımlar Acil durum ağları afet durumlarında iletişimi sağlamak amacıyla tasarlanmış kablosuz ağlardır Örneğin afet bölgelerinde haberleşme altyapısı hasar gördüğünde  standardı kullanılarak geçici iletişim ağları oluşturulabilir


Bu sadece bazı önemli  standartlarının birkaç örneğidir IEEE  ailesi çeşitli kablosuz ve kablolu iletişim teknolojilerini kapsayan geniş bir standart koleksiyonudur Her bir standart farklı ağ tipleri ve ihtiyaçları için belirli protokoller özellikler ve yönergeler sunar
Wed Jun    GMT GMT
httpstrwikipediaorgwikiBASET